日本東京醫大7年來「只要是女生就扣分」 稱是「必要之惡」

（中央社）
日本東京醫科大學日前傳為高官小孩加分以獲政府補助款弊案，今天又被日媒報導，校方從2011年來持續對女考生扣分，目的是減少招收女醫科生，讓女性醫生及女考生批評做法迂腐。
日本《讀賣新聞》報導，相關人士透露，東京醫科大學2月舉行的醫學系一般入學考試，只要是女性考生一律都被扣分，校方目的是為了減少招收女學生。

東京醫大這種只對女考生不利，也沒有跟考生做任何說明的做法，是從2011年開始持續至今。
東京地檢署特別搜查部在調查文部科學省給予私立大學補助款的貪瀆事件中，掌握到東京醫大這種不利女考生的做法；東京醫大正在進行內部調查釐清事實。

根據報導，2010年女考生錄取率一度高於男考生，但從2011年後，女考生錄取率就一直低於男考生。這種刻意減招女醫科生的做法，呈現出2018年男考生錄取率8.8%、錄取141人，而女考生錄取率2.9%、錄取30人的明顯差距。

目前已知，校方之所以刻意減少招收女學生，可能跟東京醫大女醫生一旦結婚或生產就會離職或留職停薪，造成東京醫大旗下醫院出現醫生不足的情況有關。

東京醫大相關人士表示，說起來，這樣做是「必要之惡」，也是一種默契。相關人士也承認，女生很會考試，但離職率比男生高，才會讓校方出此下策。
東京醫大今年2月舉行了醫學科一般入學考試，其中考生男性1,596人、女性1,018人，考試有「學科筆試」、「小論文面試」兩階段，今年第一階段男生的合格率為18.9％、女生為14.5％，但經過兩階段最後通過的合格率，卻分別為男生8.8％（141人）和女生2.9％（30人）。

根據《朝日新聞》報導，東京醫大在第一階段學科筆試（劃卡電子閱卷）後，就會將所有女性考生的成績自動降低，而通過第一階段的男性考生，卻會在第二階段的小論文面試之中被自動加分，總計兩階段後結算總成績，最後交由學校考試委員會決定入學與否。過程的加權與刻意減分都是校方的私下操作，考生完全不知情。

東京醫大的相關人士透露，這是校方為了抑制女性醫生所採取的「必要之惡」，將女學生的入學人數控制在全體學生的三成以下，是「學校不必明言的默契」。
這位人士說，東京醫大學生畢業考取醫生資格後，大多會在學校旗下醫院工作，由於外科常面對很多緊急手術，上班時間也很不固定，許多女性醫生對外科抱有敬而遠之的想法，所以甚至有「一男抵三女」的說法。
對此，很多女醫生及女考生都說，東京醫大這種做法真是迂腐。

日本網友：應改名為「東京男子醫大」
日本《放送協會》（NHK）報導，網友對東京醫大做法一片撻伐。有網友說，這是愚弄所有拚命追求夢想考生的行為。有網友說，東京醫大歧視女性真是令人震驚，這可說是無法彌補的重大過錯。
東京醫大之所以扣女考生分數，可能是因為很多女性醫生在結婚或生產後，就會辭去工作，讓大學旗下醫院有無法維持運作的危機感。
有網友認為，不去思考營造一個讓女性醫生不因結婚及生產而辭職的環境，這是本末倒置。也有網友譏諷，如果只歡迎男學生不歡迎女學生，應改名為「東京男子醫大」。
日本《讀賣新聞》報導，文部科學大臣林芳正說，一般來說，完全無法認同這種對女性形同歧視的入學考試；不過，目前尚不清楚具體情況，待看到東京醫大提出的報告後，再看如何回應。

女權：醫大今次仆街啦

一黎就扣50分

醫大扣你50分

同我返去廚房啦

人地民族性係咁都無辦法，有本事去美國讀醫

考車牌一早應該咁做

搵d臨記扮路人,見到女考生就衝出馬路

如果中國既大學係咁，你又會唔會咁講？

中國醫生扣唔扣50分我都唔會睇

得政黎
車牌都要
排隊起碼要多一年先

做做下醫生話要去結婚生仔 真係浪費資源

咪係，又牙住個位

大學學位都係資源，
用0左資源又因為生仔結婚唔回報社會，
咪浪費資源囉

日本係性別歧視呢方面同d生蕃國家一9樣
抵佢俾鬼佬話「it’s just asian」

女權：醫院請唔請女醫生唔應該由大學篩選
唔應該剝奪女性受高等教育的機會

改做「東京男子醫大」
好似真係可行

掉返轉諗日本女醫生咪精英中嘅精英

搵命博

陣間人地油門當煞車，真係撞死你

但係咁做就左亞洲最文明發達國家，邊個先係做得岩？

職場考慮不嬲最功利

人地都講到明點解要咁做
而事實又真係佢講咁
我唔明有咩問題
男女之間根本唔會平等
一個有jer一個無jer
硬係要追求絕對平等真係無咩意思
物極而反就係咁解

結婚離職=醫院蝕死

咁你點睇為高官小孩加分以獲政府補助款弊。
反正窮人死得快
讀黎都哂氣

只要職場多過3位女性 日日是非唔會停

屌你老母，死返出去連登啦

又一件你呢d奶共既仆街

唔撚鍾意就出返去

啱啦
生育率咁低
繼續啦

香港好難做到，因為除左要對付女權，仲要應付狗公

咁佢個原因又唔係冇道理
到時唔夠醫生搞到排晒大隊醫唔到又屌佢點解咁少醫生

女權：你地應該搵方法減少女醫生的流失率
而唔係唔比佢地讀

如果收一件廢物高官子弟可以養多10個窮鬼做醫生其實都ok 只要畢業後唔好放d廢柴出嚟害人

唔通好似d鬼佬同垃圾港男咁做女權垃圾隻狗咩

個位就得咁多
你收一件高官既仔女就多一個位
D錢最後都係去番高官仔女到

學d左膠鬼佬我寧願做亞洲國家

男子大學=性別歧視
女子大學=冇問題

其實點止結婚生仔

女性係體力方面普遍比男性差，所以外科通常都希望收多d 男性

根本男女一直都唔存在平等，係d 人夾硬要平等姐，你試下叫d 女人去做消防員，男人做陪月呀，平等呀嘛

加女廁嗰陣又話女性如廁時間長 要專重性別不同
依家俾晒理據你同你講點解要扣你分 你又話要平等
女權撚

日本職場都係咁，香港應好好效法

其實好簡單
考嘅話要簽定紙最少要做足幾年，要幾耐full time咁
然後男女都要簽
啲女就會走

其實佢咁講係合理喎

如果我係佢地一定會錶起篇報導，放office當眼位，要每個病人行入嚟都見到

只要係日本 做乜柒都係岩架

如果比較男女係醫大入面的分數
女醫生成績的中位數同平均數都會比較高？

呢個係衰 係仆街含撚死既行為
而另一個做法係根據左社會現象而調整
目的係提高效率 我認為係合理

應該炒撚晒啲男醫生

女醫生全面頂替

點解唔係個社會風氣容許或者鼓勵女性生完仔後兩三年出返黎做嘢，反而由讀書時期已經開始將女性既人生困係家庭？
係呢個不公既制度下依家有女人做到醫生，更加證明有女人既能力係唔輸男性，點解連嗰小撮有能力既女性都要由社會風氣以至制度限制佢地發展？
我覺得用同一套標準黎篩選人材已經好足夠，例如消防員咁，唔夠資格就唔好比女人做，就係咁簡單

依家佢係根據以往經驗先有呢個調整
而唔係話針對啲咩
你要記住佢只係一間醫科大學，而唔係咩教化人民思想既領袖
佢想「最大效率化醫科畢業生服務社會」
以呢個思想作為出發點，同埋自己學院既能力
咁樣做其實係無可厚非

你個名答左你

係咁大條道理就唔洗收埋咁多年等人爆啦
每個行業都會有人流失
男同女都會有
唔夠人用就應該撥多啲資源培訓多啲新入行
又唔係第三世界國家無人才無資源
因為性別歧視而收能力低啲嘅學根本反智
你去見工老細請個廢啲嘅靚女唔請你你都唔gur啦
一樣道理

好明顯呢種手法係唔見得光啦
我只係覺得咁做係有佢既道理

我就係講緊佢個道理唔合理

即係你覺得你可以接受粗製濫造？

無人話追求絕對平等，依家個問題係，有啲女生嘅能力比男生高，但係因為怕佢哋要生小朋友所以唔比佢地讀
不如咁講，你想比個專科個女醫生做手術定係一個普通科嘅男醫生做手術？

根本唔關平唔平等，係唔合理
即係要小孩嘅醫生就唔做得醫生？

同英國不成文規定比極少醫生學位比非本地或非歐盟學生一樣
二十個喺英國讀中學想將來報醫 十九個都入唔到 哪怕成績再好 淨低一個好彩clearing 入到
當然有啲係語言能力唔夠 但係好大機會係特登唔收
始終佢要用七年資源去培訓醫生 自己nhs 都唔夠用 仲要比位你地啲海外生 讀撚完又翻歸執業
異曲同工

我認同佢只係一間醫科大學，佢更加應該做好一間學校既本份，就係培養有天份有熱誠有能力既學生，並且令佢地建立以行醫為終身事業既熱誠

佢依家係做埋醫院嗰份，講真醫院夠可以因為女醫生流失率高啲而請少啲

醫生係一個對自身能力要求好高既職業，因為牽涉人命，以考試足以反映個人能力為前題，捨棄能力高啲既學生已經係削弱緊醫生既專業程度

咁一開始就應該係收生o既時候測埋相關能力，唔係陰d陰d咁減人機會

怕左Doctors X

東京醫大之所以扣女考生分數，可能是因為很多女性醫生在結婚或生產後，就會辭去工作，讓大學旗下醫院有無法維持運作的危機感。

好似畢業就會係旗下的醫院做？
即係培訓完佢之後唔請佢？
咁咪又係另一種歧視
到時又話剩係請男醫生唔請女醫生

男女確係有別 男人做野係決定性嗰一刻係準好撚多
例子: HTC

Doctor x

上面盲反女性果啲好撚得人驚 成班食古不化既廢佬咁
AMD ceo 直頭將間公司起死回生

呢度成班人又唔係幫間學校/醫院打工，喺佢哋角度諗做乜鳩
普通人梗係以病人嘅角度出發
唔通你哋寧願俾個廢嘅男醫生斷錯症都唔願搵個叻嘅女醫生睇病

之前果個靚女醫生成個李若彤咁又話要爭住睇佢
到呢單野又話只信男醫生
精神分裂

考100分個個一定醒過考90個個係咪

你覺得佢真係亂咁收咩？
考得東醫大就一定有咁上下水準
只在乎會唔會能力非常出眾

日本喺男人地位方面做得幾好

醫科未落埸已經大把嘢要記，連筆試都搞唔掂仲得了
況且喺小論文面試階段扣分，女醫生贏你九條街你都未必知

印度最好添
連登仔快D移民過去啦

無錯
其實點都會有位比人入
比人講兩性唔平等，又唔諗下佢背後目的

咁既然大家覺得扣分唔公平
仲要求要改做男校既話
咁好啦
以後就叫做東京男醫大
一刀切唔收女人

美國都會按人種國藉加減分

有時唔關社會風氣事，係個人選擇
做咗媽媽自然想多啲時間係屋企陪仔女，佢想出返嚟做我諗醫院都無任歡迎
但而家扣分背後就係有女醫生流失嘅經驗，收生時取返個平衡都好正常

但係個女醫生離左職點比佢睇病

唔錯 咁就公平啦

年年有女醫生出嚟做，唔係全部一齊離職

日本既黑廂作業都特別正義
開始信日本人痾屎係香的

而家嗰班廢的男醫生就係代替左將來好大機會離職的女醫生

成班庸醫

咁有大義既就一早講明
因於你是女性所以分數將會被扣減
唔好比人踢爆先出黎講效率扮逼於無奈

好多女權撚

與其俾一個廢醫生做十年，不如俾兩個叻醫生各做五年
日本最煩係唔接受女性單身，但佢哋結咗婚又唔可以出嚟做嘢
你幾時會見到外國啲過咗三十歲嘅女醫生唔見哂

但係個廢醫生唔止做5年
做到退休可能係30－40年
咁係咪都寧願比個女醫生做5年
同埋而家係問題係人手不足
唔係女醫生可以服務的年期值唔值

鬼佬都信

呢個方法你講得一早講出黎大家會點諗
依家比人踢爆 佢只係作出合理解釋
點解要理解為扮逼於無奈

呢單野基於女權呢個話題其實一定無得拗
我只係想講其實佢咁做係有合理原因 而唔係立心不良

俾個廢醫生做足三四十年真係冇問題?
其實日本社會同職場唔係對女性咁差嘅話，女醫生肯定唔止做五年
死攬住大男人主義堅持要男人養家，甚至因為咁拒絕有能力嘅女性，等於放棄其中一部份最top嘅醫生

咁係社會運作角度上佢又冇錯喎
第一日本唔係著重男女平第嘅社會
女性嘅角色仲係好傳統，遲早都係要結婚生仔，然後全職家庭主婦。
一個醫生要大量社會資源去培養，唔係人人做得到
你做返五年然後就唔做就會浪費資源
咁呢個設定下 當然要一個可以做更耐嘅人

當然你係歐美或者香港，唔生仔，又或者生完會繼續工作嘅，呢個方法咪唔合理囉。

依照你咁講 呢個係社會風氣既錯 而唔係學校既錯

完全無撚有錯！

點解會講到取代女醫生個d男醫生就係廢醫生 家陣醫科咁易讀嫁咩

你扮囉，油門當腳制
一嘢撞死你

社會唔應該因為男人養家傳統所以阻止女性重返職場
醫大唔應該因為女醫生離職快所以降低要求

生仔女係女人天職，女人應該回歸家庭？

下 女醫生離職快好明顯係一個大缺點黎喎
唔係為左兩性平權而盲目左掛

如果依家個問題有兩個男性/兩個女性，會唔會又傾向收無咁大機會離職個位呢？

你用香港嘅價值觀去望日本社會一定唔合理
佢用返日本嗰套望你一樣覺得你有問題
你覺得岩嘅嘢只不過係由細到大社會就係咁教育你
調返轉 日本都係
所以冇話應唔應該 佢發展到今日呢種價值觀有佢嘅歴史 而歴史係一種事實 係中性嘅 呢點套用返世界各地都識用 佢歴史上冇面對過男女平權嘅政治議題並唔係邊個嘅錯 推動社會變更更唔係小部份人用一年兩年時間去做到

咁梗係唔係天同地比嗰種廢
但遇到奇難雜症或者前所未見嘅情況(例如第一次遇到沙士病人)，叻嘅醫生同普通嘅醫生嘅分別就會顯現出嚟

況且冇人知醫大扣女考生幾多分以及加男考生幾多分，兩者之間差幾多都唔知

你唔鐘意女人冇問題,覺得女人做事唔得都冇問題,
但從制度上直接壓住女人係另一回事
點解可以有百鳩幾個正皮

呢點唔係單純平權
醫學，科研或者工程呢類學科，佢哋要嘅從來都係最top嘅人材，不論男女
依家醫大做法喺為咗慳錢寧願放棄優秀人材

痴撚線 結婚要離職咪又係因為班廢男人要佢地吽喺屋企做師奶 驚死老婆叻過自己咁 日本點解可以咁停濟不前

起碼掛三年p牌 再加換正式牌再考試

首先，我認為醫學並唔可以同其他學科相提並論。我咁講係因為醫生係社會上係有地位有責任，呢個角色係受大眾認同。無錯咩學科都要人材，但係係資源有限既情況下作出呢個決定而去提升效率，我睇唔出呢到有咩錯。

我只能夠講，係佢既角色同能力限制下，佢用錯既方法去做岩既事

因為班女學生高分啲收多左所以要強行減女學生
on撚9 啲離職原因咪又係日本班男人設嘅規矩

搞清楚 根本好多女人嫁完人冇經濟壓力先唔做嘢
你叫佢哋做嘢反而唔制添啦

因為男人要養家 做家庭經濟之柱 所以唔俾老婆叻過佢
結婚強制失業 >>>> 兩個一齊揾錢 goodest logic

搞清楚 根本好多女人係個老公大男人主義話我養得掂你 你留係屋企煮飯湊仔啦
你叫佢地做嘢佢地係想㗎但係老公唔比咋嘛
佢老公實唔會餓死佢㗎，但係好多女人都係想有自己事業

男》女是常識吧
好佩服日本男人男尊女卑
當女人係玩具咁玩

咁我冇數據
對決策人黎講
客觀的數據就係顯示女醫生流失率高影響醫院的運作
你係決策人的話 你會點處理

日本直頭係唔俾老婆做野 就算個男人正廢柴都係佢負責揾錢 老婆本身揾得多過佢可能仲唔抵得

傳統價值觀始終要接受現實嘅考驗
如果女性/傷殘人士/老人喺一個工種嘅表現可以同男人/健全人士/壯年人一樣，因為傳統價值而拒絕呢班人就等於少咗勞動力或者推動社會進步嘅機會
尤其是現代多咗冇咁著重體能要求嘅領域(科研，金融，設計etc.)，一個人嘅思考能力比起性別/肢體缺陷/年齡更加重要
個社會維護傳統拒絕某啲族群係冇問題嘅，但就要預咗喺呢啲領域行得唔夠其他人前
對於國民嚟講，到底維護傳統值唔值得佢哋放棄追求更好更先進嘅社會就要由佢哋自己決定

至於改變社會風氣，現實嚟講的確唔容易，但冇人行出第一步，甚至掉返轉好似醫大咁"維持傳統"就永遠都變唔到

上網自己睇下女權有幾痴線
佢根本就唔係諗住平等，係諗住食埋你嗰份
舉個例子，早幾年台灣受唔住壓力請女人做消防員
依家嗰邊救援機能幾乎癱瘓
你再諗下你自己係病人
有個醫生一路跟開你病歷，忽然之間大肚走撚左去
甚至係外科同你做手術，你千辛萬苦終於排到你
醫生話今日嚟M唔做得手術叫你再排過

你點諗？

架仔不嬲都大男人
講乜鬼效率呀 擺到明歧視女性
不過人地文化係咁都無計
正如婚後人工比哂老婆管 香港人一定屌鬼

話唔埋個男人教仔持家仲叻過個女人

同意，所謂風氣就係社會上每一個群體都做咗啲嘢，就改變咗成個社會形勢
每個人每個組織都做啱啲嘢，已經足以扭正返社會風氣

而家係女醫生高分啲 收多左女性所以格硬扣佢分等佢入唔到喎 咁你覺得變相入到嘅男醫生廢唔廢?

開刀劏咗班食塞米老屎忽先

好彩而家大把男人肯做凑仔公唔怕俾人話食軟飯 係自卑男人先會大男人主義...

其實就咁嘅公道啲講句
間大學同埋醫院都係私人野（你冇聽錯，日本嘅醫院全部都係私人，相關嘅大學都係一樣）
咁人哋公司老闆想請邊個，人哋計流失率平衡得失
關你撚事咩

既然間間醫院都係私人，即係咩人有大病都要睇佢哋，變相係佢哋客仔
顧客屌你縮骨唔搵最好嘅人招待佢有咩咁出奇

其實好多香港男性都好細心 做家庭主夫都好好
可惜傳統觀念令好多男性怕受人白眼
不過依然有好多一邊打拼事業一邊照顧家庭嘅香港男士（當然女性都有）

有咩問題，女人真係麻撚煩,日本醫學世界名列前矛就得,洗理班女權L說三道四？

我諗你都係唔好清楚嗰邊嘅情況
客觀咁樣睇數字，日本女人結婚之後唔做嘅機會率係真係好高
相反來講嗰邊嘅醫院經營成本真係好高
例如嗰邊嘅醫院係唔可以直接賣藥俾你
係出張單叫你去藥房搞掂，呢個係法例規定
變相醫院已經冇咗一大個收入來源
其次日本醫院其實唔係全部都好有錢
舉個例子，搵法醫做解剖，香港幾乎只要有屍體就可以做
嗰邊係窮撚到除非有重大嫌疑或者可靠證據，仲要同刑事有關先可以做
大概都可以比到一個概念你
然後叫你攞一大舊錢出嚟，培育一個醫生七年，仲要出埋人工比佢（四年之後實習開始有人工出）
搞一大彈嘢，好彩佢大肚一兩次方你十個月有薪病假，你重要搵人接手佢負責緊嘅工作
唔好彩拍拍囉柚走，你血本無歸都

因為性別而唔請班較出色嘅醫生 出色得去邊?

消防呢啲體力勞動嘢降低要求俾多啲女入就真係黐線
不過依家醫大個情況係見你女人仔一拳三百磅，逗得起兩餅喉full gear喺地下九秒九衝上五樓都要扣分扣到你入唔到

至於醫生呢家嘢，唔係女醫生都成日換㗎啦
之前睇病一年換咗三個男醫生
況且一開始搵個好嘅女醫生斷啱個症好過俾廢醫生斷錯症

自己上網check啦臭閪 同為平權叫女人同性參軍d Trump反對者一樣咁冇腦

寧願改到啲制度唔平等 黎遷就樣迂腐嘅嘢 咩心態

好好笑，全部人一刀切間大學無錯，仲話個文化係咁
個風氣有問題唔係屌啲加害者，係屌受害者
奴性好重

真係好好笑，仲要覺得無問題

自己上網check goodest rebuttal
講唔出? 冇實質反駁唔好學人講啦 正宗盲反

亞洲人嘛

邊有咁多烈士同你搏命

就係呢啲開口埋口叫人臭閪
問到你就叫人上網check，用埋啲唔撚同嘅黎做類比，以為自己好勁

好似你駁wo 駁人者自己check是常識吧 btw八婆臭雞最鐘意八婆交,你慢慢

屌慢你幾秒

臭閪就臭閪，毋須解釋，衛道士真噁心

又係唔知你講緊乜 識唔識英文字

所以點解要有女權撚定普通女人都好
點都要混入去，唔係嘅話就唔會識諗嘢

自己上網check下點解我噉講

你錯就係你錯 毋須解釋

始終唔明點解個風氣問題反而係要人屈就
換轉係你又服唔服氣先

改革需要太多時間
=應該放棄推動+退步迎合

其實有冇諗過醫生唔係讀完書
就識做曬所有手術診曬所有野
讀書叻就做野叻？
唔洗經驗？
比你叻到識飛做幾年
咪又係得幾年經驗
之後就話要生仔
然後你地就話可以入過一班女人入黎
即係又要重要教過學過
你覺得考70分做左10年叻啲
定100分做5年叻啲？
上面果班

一句講曬 經驗>讀書
唔撚關你叻唔叻事

佢考LS係咪叫返個官自己睇source 扣佢分寫問號就叫人臭閪 原來臭閪咁易做 怪不得全世界女人都正臭閪

連登臭雞示意圖,有埋殺人犯添

同香港好似，香港無辦法獨立=繼續比中共強姦算

連登女人的確係

你咁講 唔睇分數咁考嚟jm9? 醫科需要最top嘅人 由分數決定係唔係top 而家強行扣分又話分數唔影響 最終咪又係歧視

一開始就假定男醫生廢女醫生勁
醫生都好靠經驗比決定
如果女醫生通常都做唔長
長遠黎講係病人角度都係要男醫生好D

女人永遠只會話唔公平乜乜,慢慢叫啦

wow 係我呀 你無啦啦彈兩張相expect有人認同你? 係咪真係蠢到咁 個腦生左喺邊到

唔明點解你對女性有咁大嘅敵意
但你開口埋口鬧人臭閪真係顯得你好冇文化
如果你真係想說服人接受你嘅觀點
唔該你就攞source 攞數據出黎
唔係句句粗口仲以為自己好叻
望到都覺得柒

一定係會有呢啲人 唔好理

唔認同你就係吖嘛 所以你世界入面嘅女人就係臭閪
你想鬧交又冇實質argument想人認同啲咩

咁唔假定啦，唔通佢扣女生分就係合理？

呢個世界淨係睇分數做人

世事都被你看透
即係橫掂世界冇真正平等，咩不公呀正義呀都冇所謂啦

source? 人地冇架
唔認同我啲開口夢就係臭閪
邊個捱義氣氹返佢瞓覺
暑假班細路唔願訓

十足煩膠女權撚 ，少少嘢就證據證據,香港女人普遍臭雞係共識正如印度男人都係強姦犯一樣，毋須辯駁

咁你考試係睇分架啦
好啦唔睇分 咁我係女人係咪扣完分都照收先 唔睇分

女醫生做幾年就唔做又合理?
係醫院 病人角度都係男醫生利益大D
咁點解唔可以咁做

護士學校冇人出聲？

我依加講緊長遠睇
男人做得長過女人
所以經驗會好過女人
所以收生係for做醫生
所以醫生係經驗豐富為佳
所以點解收女多過收男係好事

開大d隻眼睇清楚啲我講咩
唔好再同我講分數啦
香港真係比dse搞壞腦搞到出黎咁多高分低能以為自己好做得

咁護士呢

個個女醫生都做幾年唔做㗎？
個社會風氣有問題仲要迎合？

共識係建基於普遍大眾都識嘅證據
共同知識呀朋友 eg 太陽東邊升起
咁證據仲重唔重要? 定係你冇所以唔重要
我係你就摺埋早啲訓啦 柒少陣好事嚟

入學試高分=佢第時醫術勁d?
你d咩理論黎

個trend係咁
你改唔改變到？

長遠睇，減少女性勞動力都唔係好事
應該叫啲男人唔好迫日本女性結婚就離職
而唔係扣分

班女人只會睇一刻分數，無視經驗，以往就是男人較好較穩定，但臭雞唔理,將平等當係聖經不斷loop,漠視一切,女人短視,紅顏禍國,此言不虛

話改變唔到就要死乜啃㗎啦？

而家講緊收學生喎 男女兩方都係白紙何來經驗

果然臭雞，你有冇證據證明自己唔係雞呀,證據L 講定義出黎當自己贏咗,笑死

即係你覺得入學試個分唔代表佢係叻啲?
咁班男學生唔使靠扣女分入去讀啦
分數唔重要咁扣完應該照入啦可

依家講緊平等接受教育嘅機會啊
你不如返小學讀書 再出黎柒好冇

因為女性入學試高分所以女醫生係醫界精英
男性入學試低分，所以讀完出黎會變庸醫害人
歷史上得極小數女醫生對醫學學術研究有貢獻就瀨話係制度問題，男人阻女人發圍
女權=被逼害妄想証

為駁而駁嘅就唔好同理佢啦
現實生活佢可能連同女性講野都怕

你有冇證據顯示我係雞先
你唔知咪講俾你聽 冇證據就話根本唔重要 而家又要證明我唔係雞 你係要定唔要 講

哇你side track到咁嘅

平等聖經又黎了 西歐各國就比你班臭雞搞到群魔亂舞

依加講緊對一間醫院同病人既好處
你入醫生讀書架？
你理解下人地個背後意義好冇

東京醫大相關人士表示，說起來，這樣做是「必要之惡」，也是一種默契。相關人士也承認，女生很會考試，但離職率比男生高，才會讓校方出此下策。
人地講到明女醫生離職率比較高WO
同埋就唔計離職都仲有班大左肚要休養幾個月GA係度

呢d考試可以無限向前
睇考小學個試就可以決定佢讀唔讀到醫生啦

可能啱啱媽咪催佢早啲訓所以發脾氣
要訓了

日本醫療不嬲好黑暗㗎啦，佢哋自己人都成日罵㗎

利申：睇過怪醫黑傑克同白色巨塔

嗯,係呀殺人犯

依家無人話無貢獻係因為制度
純粹講個制度唔合理同個社會風氣

讀緊醫要讀埋history
想話俾佢聽古代歧視其實仲嚴重 講唔講好

放心，好快變番以前咁

唔係因為女性入學試高分就係精英
而係如果一開始講明以入學成績收生
明明女仔高分啲 但因為佢嘅性別而冇得讀嘅問題
唔好混淆視聽

即係做醫生唔可以大肚？咁講法做醫生係咪唔可以大病
離職率就係因為個風氣問題喎
你講黎講去都未有人答到我
係咪風氣係咁就要改成唔合理嘅制度去迎合？

男女平等又合唔合理啊
一日女人無j，一日都唔會男女平等啦
女權一日係到扮有學識，係度扮爭取社會道德公義
讀咁撚多書、係咪連照鏡睇下自己個樣都唔識啊

你叫人長遠睇你有無長遠睇先？

入學試喎 而家讀都唔俾讀
讀完原來分數又係無關 高分就係讀死書唔適合醫人 ok明哂 你有條tiny shrimp dick所以你贏 congrats

因為有你? 放心 你冇咁重要

追求啲本身唔係無可能既嘢,共產黨就係咁樣玩完

笑撚死人
讀醫洗唔洗讀醫學史
讀數洗唔洗讀數學數
讀美術洗唔洗讀藝術史
讀音樂洗唔洗讀音樂史
讀書=讀歷史啊
咁簡單都唔明
無前人寫書你讀條毛咩

你碌鳩又有幾勁呀 一枝迷你假狗都代替到你啦
tiny shrimp penis wins again?
TSP provides no source wor

你發惡都無用㗎 我又無話要絕對平等
唔好用世俗嘅想法套落去然後話我
我講嘅野係兩碼子
我更加無話我學識淵博
但你要反我都要反得有道理
咁你同女權撚又有咩分別

應下我先啦

基本上無人可以改變到一個社會GA風氣
醫院可以做GA係改變制度去另依個風氣GA壞處降低
如果你覺得個風氣唔好點解唔去要求女人唔好為家庭放棄事業
而唔係要人地就你

有冇J到底同讀醫有咩關係
另外男女平等講緊嘅係equity
唔係一人一塊餅果種 equality

我一個當然無 ,依種思想晨早係香港存在,加拿大已經發展緊，香港應該好快追得上甚至超越

開始發雞瘟了

應咩

佢覺得自己條j係聖物🤔
佢地唔識分架 equity會盲反扭曲做偏幫女性

無話要人就我
即係我本身夠分入到但被扣都叫做就我？
社會風氣改變唔到㗎？咁你係咪仲斬緊木燒緊柴
因為以前嘅社會風氣係咁

好多人都唔識分，所以變左有女權撚同男權撚
計我話呢班人都要再教育

問題係你既然一開始講左以入學成績收生
自己暗地裏因為性別再加減分數
既然覺得女性做醫生對長遠醫療發展唔好
咁一開始明文寫出黎話女性會扣分唔好
再反證
大學唔咁做 會唔會係證明左呢個扣分嘅行為係唔岩 唔受大眾認同

夠分->扣分 扣分->唔俾入
女高分->死讀書 唔入得
男嘅低分->讀醫唔可以單睇分數 入啦🤷🏻‍♀️

改變風氣係一步一步做起 第一步已經開始唔gur
好彩連登毒撚唔會出街 阻唔到社會進步

其實你把口可唔可唔好咁臭
唔好一邊侮辱女性 一邊侮辱性工作者

其實係女人都係咁話，有些事情真係需要男人先做到，其實想多點男生入學都係保障男女平衡，需要對女性真係有少少唔公平，但長遠睇係好事

記得有次聽電台講過一個例子就係有個男學生所有成績都低空飛過，當佢想轉系時教授留佢話因該佢實戰（應該係試做手術）之類最高分，覺得佢係人才將來的風氣會流行微創手術，睇住個mon，更似打機，而無可厚非男仔比例上打機係叻過女仔，所以老教授都想第時有個專做微創手術的人幫返佢做手術

而且有些手術人們都想要男醫生多過女醫生，感覺好似信任感較高，這些性別定型係根深蒂固，幾百年來都會有些職業男性佔優勢，不是歧視女性，而是體力上或者結構上，當然我都很佩服一些比男性更有魄力嘅女性，但始終只是少數

同一道理，女博士成日屌搵唔到另一半都係因為女性咁高學歷會令男性卻步，所以香港以前中學入學率係計到岩岩好會男女平衡，因為男仔比較遲發育，依加白痴無腦的家長要求男女平等令到全部band1學校女多男少，到上大學又係尼姑學校（連續幾年男4:女6），當然更無腦係教育局比人話幾句就真係取消男生的分數優惠，都on99

仲會有將呢件事合理化究竟咩心態
成日叫人睇長遠啲但只係繼續扭曲個社會
好奇怪 同樣嘅問題響quora嘅討論正常好多

但問題分數唔代表一切嘛
女仔考入學試叻d代表佢有努力識讀書
我都唔否認呢點
但係收咩人讀醫係大學既責任
佢有責任保證佢間醫院可以正常運作
女醫生有自由劈炮唔撈，大學無自由唔收女仔？

但係入到之後離職率高WO
咁久而久之D人唔請女都好正常
但你而係又要唔比人減少請女醫生唔係就你係咩

唔同case有唔同情況呀哥哥，你將所有論點加埋一齊去醜化高學歷嘅女性唔代表係啱㗎

難得你仲咁有希望
我已經冇期望過佢有任何會尊重人嘅意欲

即係你覺得成個風氣無問題？

答黎答去都無人答到我

離職率高係因為日本女人結左婚就expected要辭職
同樣係社會風氣問題 相信由醫大開始平等對待學生係改變陋風嘅第一步

教育局好似係因為被法庭裁定政策違反性別歧視條例所以先取消？
教育局好似都有指出發育上的問題
但法庭唔接納

算啦根本冇人答到 答唔到就開始理虧9叫 都係訓覺算

政治正確用係你身上可以了 咪出黎扣人帽子

我咪講左因果出黎LO
風咩氣姐 如果女醫生離職率唔係咁高點會有依個風氣呀
你想改變風氣係咪應該叫D女醫生唔好咁多人離職呀

lol
女權最鍾意話自己理性，話反對者非理性嫁啦
佢講得出d咁既野都唔出奇

點解女性高學歷會令男性卻步呢 講到底都係性別定型問題 太多男性冇辦法接受另一半比自己成就好嘅問題

咁咪日日死幾十件？

日本長期唔平等對待女性就係因為佢要辭職返去凑老公? 你係咪調轉左啲野

你都識講結左婚唔做
咁點解人地要請一個做唔長GA人呀 而唔請一個長做GA

真絲

無貶低高學歷女性，只係講佢地好大機會搵唔到另一半因爲覺得自己好多野都可以自己做到，唔需要其他人，身邊有好多朋友都係咁，想要仔但要求又比較高，想條仔又叻又聽話，有點矛盾（重點不在此！！！

或者醫大唔應該用扣分制，而用男女排唔同隊會好d，反正都係性別歧視，但我真心覺得維持男女平衡這個主意很好，我會比較想搵男醫生做手術或者男牙醫去扙智慧齒＞＞＞＞搵女牙醫

咁你知唔知點解離職率高先？
係因個社會風氣係男主外，女主內呀先生

會唔會係個高學歷女性接受唔到佢男朋友低學歷呢

Dewi😈:
Av入邊大把女醫生啦

成班係咪睇得小新太多？而家日本好多女人結婚生仔後都會重返職場， 根本就因為日本想d男人社會地位高d而夾硬唔比女仔入去讀， on9 重男輕女

性別定型其實係男女都有錯 男人自尊唔好咁脆弱 女人唔好因爲男人嘅行為判斷佢夠唔夠man 互相尊重 世界會好好多

但個事實係女離職率高 所以人地唔請
正如你上面講 你覺得風氣可以因你而改 咁點解你又要跟住個風氣 結左婚就唔做野?

咁點解唔係鼓勵女性婚後繼續返工 而係縱容社會風氣?
你咁做咪就係鼓吹日本男人困住個女人 再名正言順請返男人

會唔會真係女醫發自真心想做少奶唔返去做呢
做得女醫生，佢老公應該都唔會搵得少，夠養一頭家有凸
咁女醫生唔出返黎做到底係因為佢老公唔比佢拋頭露頭定女醫生想做少奶？

啱 我唔係女權撚
我只係覺得男女係社會上地位應該要平等
大家互相尊重
了解對方性別上嘅唔同 能力上嘅優缺

可以點鼓勵?
我都唔係縱容社會風氣 而係我覺得一個人可以點改變到社會風氣?

而家日本風氣係女人唔應該養家凑老公
當然佢地由細聽到大覺得做主婦係ultimate goal唔出奇 但呢啲又何嘗唔係被社會洗腦嘅結果?

個個一見到女性離職率高，就一口咬定女性根本不適合工作，因為天生注定負責生仔，於是毫無保留地接受佢地嗰套“沒有就職就沒有離職”嘅白痴做法，仲以為自己先係真正啟蒙之光，一眼就睇清時下平權運動嘅本質性漏洞

先唔講個所謂解決方法明顯降低醫生質素(宜家嘅東大畢業生合格率仲低過全國其他大學），呢個辦法令醫生男女比偏差更大，令女醫生喺呢個行業更加弱勢化。而班女醫更加偏偏係精英中嘅精英，之於日本職場既有嘅性別歧視同數量、權力上嘅弱勢，呢點更加激起咗職場上嫉妒、仇視等等嘅矛盾

睇埋日本國情，最近爆咗單高官個仔走後門入東大醫學院之後，又搞呢壇野，我係日本人睇到都扯哂火。而且安倍經濟推舉嘅正正係女性就業，但係竟然連精英界別都反潮流，不跟隨大時勢逆天而行，進一步助長呢種封建陳舊不思進取嘅風氣，日本人無不為之憤慨。另一方面，香港嘅連登仔仲比日本人愛惜呢種不合理、不公義嘅傳統，竟奉之為日本文化價值，誠如忠犬為之護航，我真係睇唔透邊邊先真係愛日本。

如果問題係醫生太少，正常諗到嘅辦法當然係增加醫生人手，而現有嘅所謂解決竟然係夾生剝奪一班有能之士讀書就職嘅權利，只因佢哋係女人，話唔定有一日會結婚、生仔，順理成章嘅安安份份做個師奶，每日煮飯等老公返嚟。取而代之嘅，反而係一班分數較低，能力較差嘅人。試諗下你個女讀咁多年書一心一意想入東大做醫生，竟然只因性別而冇左大好前途。換轉係男仔個個講野就唔同哂。

日本喺男女分工上有根深蒂固嘅觀念，轉念一諗，女性理所當然要負責家庭亦等同於男性理所當然要為工作奉獻自己，因此先會有咁多“日本男人成份糧比哂老婆管”嘅故事。如果女性喺職場上嘅待遇更友善，收入更高，而男主內嘅概念更加親民，成個社會風氣可以變得好唔同

一樣唔合理嘅事唔可以用另一樣唔合理嘅事而將佢合理化。呢個“冇就職就冇離職”嘅做法有如極權滅聲，不直視問題，反而視民眾本身為問題，只要冇咗班女醫生，就冇人要嘈女性產假、福利等等嘅問題。

係，冇絕對平等，因為人人生而不同，但係要爭取嘅係平等嘅機會，機會應該每人都有

女權撚真係惡過狗

咁男女所謂平權又唔係洗腦人 妖魔化家庭主婦,證據平權臭雞最樂意做

當然唔係一個人可以做到 但而家講緊就係應該由醫大開始 佢地開始公平返咪可以設好榜樣俾其餘嘅日本睇 話唔定下一代會因為咁而知道女性係有希望 而努力讀書

日本女人自己都覺得無問題
又怪洗腦？
鍾意玩sm做m都唔得？
美國咁民主有無洗腦？
人係群體動物，社會係意識形態既體現
無任何一個人係獨立個體

你又出返嚟嘅 好中意我喎 你又解釋下 雙方公平又beneficial嘅風氣 點解唔可以鼓吹? 而家冇妖魔化喎 只係講有啲女性係視主婦為goal 除非你都覺得男主外女主內係唔啱 唔係邊得嚟妖魔化concept

但你有無留意其實佢一開始係公平 係近7年先開始咁
而唔係由一開始就咁做

隔離post quote過黎

事實證明女性係結婚後 生孕後都係會繼續留係職場
東醫大呢個決定其實係咪諗多左

臭雞一定要狙擊，妖言惑眾

當你由細聽到大 個個係咁講你係女仔你要凑老公 你冇男仔咁叻 你要扣分俾佢入先 社會風氣仲唔係洗腦?
當然要排除部分女性真係嚮往呢種生活
咁點解要因為佢地而話女性一定會離職?

都係
其實都有佢道理係度
女人係長命 但個時都機能下降
同埋日本 職場風氣都喺碼要個女性 停職 十幾年 養大個仔先出返嚟做 或者們
職程退休
畀到你盡都係打part time

日本人 如果結咗婚都出嚟做會覺得個男人係冇用㗎

東醫大女醫生流失率高係講大話？

邊個同你講女仔一定蠢過男仔啊？

唔清楚 我唔會隨便下定論
我會話本身東醫大呢個計分方法本身就有問題
唔係長唔長遠嘅問題
問題係你既然一開始講左以入學成績收生
自己暗地裏因為性別再加減分數
既然覺得女性做醫生對長遠醫療發展唔好
咁一開始明文寫出黎話女性會扣分唔好
再反證
大學唔咁做 會唔會係證明左呢個扣分嘅行為係唔岩 唔受大眾認同

其實離職率擺到明係藉口
不過歧視不嬲冇實質理由架啦

見到咁樣假設黎講真係好好笑

入得醫學院都係讀書精英

駛唔駛誇張到女勁過男多多聲？

何況文章有個重點係女權撚一直唔敢提

就係女性係較男性擅長應付考試 平均成績會優於男性
但係咪高分=較優秀呢

你認為係就係借囗？你啲證據精神呢?臭雞 寬己嚴人向來係女權L本色

訓啦清
交比你狙擊

問題係你既然一開始講左以入學成績收生
自己暗地裏因為性別再加減分數
既然覺得女性做醫生對長遠醫療發展唔好
咁一開始明文寫出黎話女性會扣分唔好
再反證
大學唔咁做 會唔會係證明左呢個扣分嘅行為係唔岩 唔受大眾認同

屌post第三次啦
既然考試唔代表能力 啫係個試廢啦 咁係咪要換個考核方法

日本風氣喎 女仔中意明星俾人話花痴 男仔中意球星冇人理 咁樣已經否定左女性啦 男仔叻就有人讚 女仔叻就要扣分讓步 已經係講緊你點努力都唔夠男仔叻 更何況你邊到推出嚟我話女仔蠢啲?

上面啲圖 你係咪盲撚左

會唔會有人白痴到明知呢個係社會接受唔到既都專登拎出黎講搏屌
好多野係唔可以放上枱公開講

唔係高分等於優秀咁怕咩女學生高分啲要扣分 直接抽算啦
高分同優秀唔掛鉤咁考試嚟做乜? 其實講過架喇自己睇啦

跟住班臭雞就會話規矩係咁就係咁，做paper叻就係勁,誰不知自己一直抨擊人哋評分制度，自打雞嘴,可笑至極

一見到source就訓
我唔叫醒裝睡的人喇 晚安

一定啱??東大嗰個一定借囗??

早抖

人哋瞓就瞓，胡亂猜測人哋扮豈非無的放矢？證據精神呢？女權臭雞

又話冇證據 有又話係錯 你嘅證據呢

真心八婆feel

算啦 佢除左識講粗口 侮辱人 鬧人臭雞 仲識咩

你估涉及性別既野係可以隨便放上枱公開講咩
係可以既 如果無果班極端女權主義者既話

之前淨係講演員片酬都有班人屌男性多人工過女性
但明明就係同知名度有關

點解 因為我講中你弱點? 我知你會覆咩 女權臭雞八婆吖嘛 你嘅證據就係呢啲

咁我反而想知有咩係絕對公平既考試制度？

求指教

駁論都要有source
你Ls u ????

用返單新聞黎講上面D圖都唔係岩曬
出唔出返黎做睇好多野
最主要係錢
做得醫生另一半應該唔會差
但上次張圖係所有職業計???
姐係正如一個社會大部分都係窮人 所以可能9成係因為錢而出返黎做野 同埋唔係醫生
D圖都係睇完就算啦

男女主角對手戲都會有唔同知名度? 你冇答我喎
有source就係極端 會唔會太驚事實

然後男性工作女性無業既家庭數早係90年代已經畀雙方都有工作既家庭超越左 而兩者既距離持續拉遠（斷左果段係311地震影響，東北三縣做唔到統計[img]assets/faces/dog/haha.gif[/img] ）

「男性出外工作，女性應該留係屋企照顧家庭」，反對/偏向反對呢個思想既男女都一直增加，近年反對方（紅格+紫）既男性更加超越贊成方

呢個我譯晒佢畀大家睇先 最左果兩個加埋，男女都只佔10%以下既係「女性無需有職業」同「結婚前先需要職業」；綠色係「生左bb就唔需要職業」；近年男女都佔一半以上既紅色係「有左細路都最好一直在職」，持續減少既紫色係「仔女大個左再考慮做返野」；最右果兩個係「其他」及「唔清楚」

紅色係生左之後，bb一歲做返野，藍色係生左無假直接做野（呢個關福利事 ）綠色係生左就辭職，紅色係生bb前都無業，紫色係不詳

我就係隔離post搵上面堆圖出黎果個，睇到前面話日本風氣文化就係女人結婚唔應該出黎做野，上面堆圖表夠駁未？真係引5ch兩句留言「時代遅れ」「昭和年代か」

咁你證明咗100%真確未?水份多寡電視台政治取向,是否百分百中肯,唔係隔離postcopy人哋掟上黎就威d架

你玩哂啦 冇圖就話冇source 有又話睇完就算
認真少少得唔得 都傾左咁耐咪學下野先走

你知唔知自己講咩

簡單講 一個劉德華 一個Ali 做男女主角

咁你話 劉德華知名度大 叫座力大 定Ali大

咁劉德華高片酬又有咩問題？

咁你求其掟圖就必啱?所謂證據精神原來就係鳩掟證據，利己損他，絲毫不中立，女權份子不外如是,果真一隻臭雞

講緊醫大唔收女學生嘅原因喎 係佢地聲稱女醫會離職喎 只係順佢方向去講幫佢諗點箍 係人都知係歧視啦 你去日本同佢地講啦

sorry講錯，係一班

得第一張圖係有關 其他圖都唔關事呀ching
同你地講野有D似 現想VS現實

你邊忽睇到冇中立?
不過我一定係臭雞啦可 你中意啦😋

巴打會唔會搵到醫生呢行既數據
證明間大學係講大話？

上面數據係講緊所有行業
但醫生應該較為特別既情況
門檻高收入高培訓時間長等等

如果Tvb出個圖表都一定中立

你攞香港咁細同成個荷里活比較
其實唔好撐啦 而家重點又唔係片酬
你考試扣分都未答我

屌 咁你咪搵source出黎推翻我地啲圖囉
你又唔搵 又要係度屌
同你討論根本冇營養冇價值

日本果邊不論男女都鬧爆今次件事，反而係香港既部份連登仔仲用住昭和年代既日本意識去話東醫大咁做好正常

推唔翻就鬧人臭雞
不如都係訓 我應付唔到班細路

吓？小學雞? 圖駁圖？邊個圖做得大d靚d女性化d邊個贏？

10年後
：咪話我歧視女人吖，事實係女人天生能力就不及，你睇有幾多個女人做到醫生吖，咩嘢外科聖手醫術權威全部都係男人...
：以前啲人連書都唔比女人讀...
：廢就廢啦，又賴歧視
：唔係囉你睇呢單舊聞，真係班男人唔比女人讀...
：哇女權撚惡撚過狗

連登仔以為自己同世界喺咩年代
不過聽講喺連登唔鬧得日本

無 只係有高學歷高薪既女性傾向產後復職既比平均數字高 高10%左右

d醫療科技邊個性別發明多d? 現在諾貝爾獎邊個性別獲獎多d,女人就係踩住男人享用男人嘅野

我唔俾書你讀->哈哈哈你唔識嘅
->睇下女人唔識架->女人冇能力
this is lihkg

咪臭係！

好彩我都係男人，又可以沾光

日本達人代表全日本人説話了

我想問我撐緊d咩

我一直講緊 有d說話係現今社會無可能公開咁講

正如香港有d鋪頭或行業係優先請女性 甚至係靚女
但你會唔會蠢到公開講呢類犯眾憎既說話？
呢類話題就算幾有理據都好 都會引起爭議

呢單涉及性別既就係相同例子
唔係單純你話拎出黎講再證明就解決到咁簡單

考試扣分係涉及性別歧視我無否認過

至於演員果Part就明顯你九唔搭八
知名度 賣座力 識唔識分？
你追開既韓星都有分 一線二線甚至唔入流啦

關咩事 一張圖都係source喎 相反你地有冇貢獻過...

厹/陰陽屎忽鬼?邊一範

唔夠你正氣呀沙文主義臭豬

而家咪講緊解決囉 唔扣分公平啲又當冇講過 同埋請靚女行業咪又係因為攞佢地做eye candy 你講片酬先嘅 咁你唔講咪可以偏回正軌

呢類咁敏感既話題一定鬧爆
性別歧視係現今社會最重視

如果拎到醫生呢行既離職率就可以哂所有人把口
不過醫院點會交出黎

醫生呢行都唔係一般行業黎 特別係醫院入面

唔好嘥時間覆佢啦 佢根本唔會聽 佢攰自然會收皮

因為好多野唔可以公開講 就代表果樣野應該冇問題
好多疊就係因為冇人肯發聲 變左常態 更加難改
關於優先請女仔嘅問題
我之前讀性別研究果陣都有留意到
呢個風氣的確有問題(所以做左我個project topic)
亦都需要有人出聲
有爭議唔代表果樣野要避而不熟
至於演員果part 我想知係邊位演員
因為男女同工不同酬問題係其他行業其實都有唔少

你針對現有考試制度無用
咁請問點絕對公平去考核一個高中生真實既能力
肯唔肯承認現今考試制度對女性有利先？

點解唔會交出嚟? 佢用到呢個做扣分理由喎 照計應該交哂就真 冇交係因為作出嚟 source都見到女性少左婚後離職 佢真係要作再搏啲腦閉塞嘅人信佢

睇下前面d reply

一、日本人多數老公做野老婆就唔做
事實：早係九十年代已經係夫妻同樣工作既比老公一個工作既多

二、日本個社會風氣係男主外，女主內呀
事實：近年男女都係反對呢個諗法既多過認同

三、而家日本風氣係女人唔應該養家凑老公，日本女人自己都覺得無問題
事實：近年認為即使有左仔女亦應繼續工作既，不論男女都係最大比重

四、日本女人生左就大多數辭職唔做
事實：早多十年都可以咁講，10年代產後復職既比率爬左產後辭職頭

係咁話日本風氣係咁，攞30年前既風氣去評論今日發生既事，點討論

點有利法? 醫大關高中咩事? 我認真想知
其實佢一開始寫有利女性我已經想知點解 係抽啲成績好嘅女學生定睇哂所有人? 我相信係有方法改善 但一嚟就扣50分isnt one of them囉

我只係聽過benedict cumberbatch堅持要女對手同酬 唔係就唔做 想知你個project係點

我無講過唔公開講得=果樣野無問題
我係針對你講話大學可以直接公開講出黎先提出呢點

假設間大學真係拎到數據出黎證明女醫生離職率極高
但涉及性別歧視呢點 間大學已經輸哂
所以無可能一早講定女性會扣分問題

男同女係社會上一定有優劣 無可能絕對公平到

演員要搵返復仇者聯盟3果段時間 女權撚（特別係柴田妹）係到嘈話點解女性片酬低過男性 要同工同酬
但重點係女權撚無視演員點樣去判定自己價值

女生很會考試，但離職率比男生高，才會讓校方出此下策。
事實係女性離職率高
一邊講職率高
一邊講風氣
真係可以講到天光

咁就等佢交資料出黎

不過涉及性別歧視點都係輸

其實我覺得公開講公開做冇問題
如果市民唔認同咪改返
不過到時真係運作上出現問題唔好屌間大學
要怪就怪自己的取態

不過有個好難搞的問題
就係好多人都會唔認自己曾經有過的取態
然後走去屌間大學

佢交得真實資料係事實 唔係歧視 點會輸呢
而家係佢以舊風氣作啲不實嘅claims
所以先冇得交 不過部分連登仔信到十足

考試制度點樣對女性有利？

醫大唔係入讀前要先考試咩？
唔清楚係咪高中畢業後就可以去考
有錯指正

講公平與否真係嘈到天光都未完
分開睇男女成績再揀人都係唔公平

邊有可能完美解決到

大學講就係事實? 佢根本冇prove過 就係齋講所以係歧視

公道講 佢作文都係你推測姐
等真係有數據再下定論唔遲

如果最後真係女醫生離職率高 社會同女權接唔接受到呢個減低男女入讀比例決定先

係呀係醫大試 就係呢個試強行扣分 不過我唔知幾時有得考 所以你講到高中生我唔知係想點

其實我真係想知女性應付考試點解有利
不過可能都係間大學嘅false claim 冇證據嘅

agger 不過如果係有數據support我就唔覺得係歧視
但有嘅點會單新聞冇

唔信GA話就算佢出報告都一樣可以做假
佢咁講我咁聽
再咁落去真係講天光
早抖啦巴打

我意思係會唔會日本似香港咁有AL/DSE去拎個分 之後再報醫學院考試咁

所以個評核制度會由高中生開始出現誤差

男女在學習同擅長方面都有唔同優劣
之前有研究講 女性擅長記野同語文

如果個社會係咁理性就好

就算有數據咁又點？點解離職率係差別對待的理由？如果又有另一啲數據話男醫生非禮病人或者被投訴比例高於女性，咁係咪又要扣男考生分數？

唔想女性離職可以增加佢地留職的誘因，點解要罰一班想讀醫的女學生？

日本社會一樣會唔接受呢個決定
學上面巴打話齋點解唔係減少離職率，
即使係認同女性產後離職正常思想較舊既人，一樣只會話女醫生離職率高咁咪醫院請少d女人，唔到學校干預
一係你就完全cut晒政府資助，名正言順係為搵人做野既學校，
咁你鍾意set咩標準都無人理你

日本自女性地位低下既江戶時代已經相當重視所有國民包括女性在內既學習權利，識字率無論係明治定戰後都一直世界前列不公咁剝削任何人既學習/入學權利點都係無法接受

東醫大好似係私立大學

調轉頭諗 如果唔係社會束縛 我相信佢地一個女仔都唔會收

係私立但有政府funding，所以d人話佢
cut晒資助就鍾意點收生都無人理（其實都會有既，但迴響會無咁大）

極端d當你100%係女考生入讀
點知畢業之後一半人辭左職
間醫院仲點運作落去？
而家就係話緊班女醫生辭職導致人手不足

直程男人唔準返工，要攞老綜，比女人run晒成個企業
睇下到時點咪知女人啱唔啱做果樣野

最好殺晒D男人，等女人自己繁殖，我就最開心

如果個離職原因係因為家庭壓力，點解唔去幫在職母親去舒緩壓力而係去懲罰一班想讀醫的女學生？

香港而家公立醫院長期有人手壓力的原因係醫生流失去私家醫院，咁係咪為左解決人手問題就可以禁止醫生由公立跳去私立？

而家唔係話人手唔夠唔使解決，而係解決的辦法唔應該係懲罰一班女學生。有一個要解決的問題唔等於可以正當化所有可以解決問題的方法。一個好基本end唔justify晒所有 means的例子。

大學有冇能力消除女醫生的家庭壓力？
如果呢d事係大學控制唔到的話
你係大學的決策人
你會點解決女醫生流失率高導致的人手問題？

為解決人手問題點解唔可以禁止公立醫生跳去私院？
可能制定政策一定要醫生係公立醫院服務幾多年先可以轉去其他私院
不過會唔會產生其他問題就真係唔敢講

咁你點睇南韓為左國防強制要男性服兵役
咁對男性公唔公平？
為左國防就可以懲罰男性？

第一，之前已經講左，可以增加女性留職的誘因，例如人工福利改善，編更的時候更多考慮在職母親。當然政府同社會要負上更多責任去socialize在職母親的負擔。

第二，一個政策應唔應該推行的重點除左佢有冇解決到問題之外，最重要考慮的就係會唔會導致你講個o的「其他問題」。

第三，我無反對過徵兵制之下女性有服役的責任。

日本果種女人一定要做家務主婦嘅思想真係好on9
不過識人做幾廿年醫護
佢自己係女人都話應該要請返多啲男醫生
尤其外科
好多手術要好用力
手術台又高
女人先天不足
不過香港睇學業成績
結果都係女人做晒醫生

咁改得女性的人工福利
就要改埋男性的人工福利
唔係的話就係逆向歧視
編更時要考慮在職母親的話
係咪要考慮埋在職父親
你要照顧仔女 我都要照顧仔女

如果我係其中一個醫生
我會咁諗：你有仔女關我咩事
點解你有仔女就要我返夜更
除非你提供到更好人工福利比我
唔係的話我寧願去其他醫院做

你覺得降低女醫生流失率要做到咩程度先足夠？
總唔可能加人工加到幾十萬一個月作為誘因
咁到時真係搞唔掂 你又會點做

你可以無限假設落去。我都可以假設收多一倍女生咁咪可以cover之後流失的問題。而家要問的係，點解有其他顧及到男女平等的解決方案的時候，醫大要選擇懲罰一班想讀醫的女學生。

當年希特拉嘅種族滅絕都係必要惡嚟
全部都有佢嘅道理

因為你所講的解決方案可唔可行我真係好懷疑
我就係想睇下假設到邊一個地步你先會接受男女不平等

收d學生必然會解決到問題
唔需要假設

咁個仔搵邊個照顧
外傭？
日本好似無哩味野

冇的話 引入咪有
不過我諗如非必要
都唔會有人想有個外人係自己屋企

但問題係考到100分同考99分真係咁大分別

流失率高本身就唔係違反男女平等的理由。如果你承認一個人係有擇業的自由，就已經要預左每個人都可以用唔同理由離職。機構要面對一個相對多變的人力資源環境本身就係擇業自由的代價。如果我地接受呢個自由，就唔應該因為有人行使呢個自由而懲罰佢地。

強迫成績好的人讀醫、做醫生、唔畀離職都一定可以解決流失率問題，唔使假設。問題係合唔合理。

唔止係時間
仲有人嘅努力， 犧牲
綜觀返世界上所有既人權運動，無一唔係要幾代人嘅努力，將原本係發展事業，享受嘅時間投身係人權運動當中，去游說，去反抗。
挑戰權威仲要受到社會冷眼旁觀，有唔少人更會因此入獄。
以美黑人人權運動黎講，無論係Kings 定 Malcolm X，左派定右派都有付出代價。
你估橫眉冷對千夫指咁容易？

言而你將成件改革所需要嘅付出簡化理解為時間，不禁令我想問一句，係咪食開人血饅頭大？

完全同意。

唔係所有嘢天生就會改到啱自己心水，必須幾代人嘅犧牲先先做到，至於佢地會唔會挑戰權威、結果會唔會成功，就完全視乎佢地社會取態。畢竟冇嘢係由天跌落黎

當一個社會有系統噉將養育仔女嘅責任放喺女性身上，如果女性要兼顧工作真係難上加難，依個係普通邏輯。

日本係男主外女主內嘅升級版，係完全分工同升華嘅系統。男嘅要完全投入工作，女嘅要完全投入家庭，咁樣邏輯上係對經濟有正面作用。背後概念就係經濟學上最基本嘅division of labour ，每個單位可以發揮佢最大嘅效用，而咁樣對二戰後日本經濟復甦同興起有正面效用。嗰個年代全世界都高呼女權，除咗有人覺得女人對社會係有貢獻，更大嘅係二戰後需要更多嘅生產力。

但日本唔係咁諗，佢將分工用男女做單位變成男主外女主內。當然女人終於可以發揮自己能力，但只限婚前。婚後社會希望佢放重心返家庭，如果唔係就要永遠投入工作。

咩方法都有利有弊，但如果想發揮最大經濟效用嘅方法應該係用人嘅能力做單位。單純用性格嘅刻板印象去定社會規範，從而影響制度同福利係剝奪緊人嘅自由同生產力。先唔喺到講日本文化點影響現代日本對性別嘅諗法，咁具爭議性。

由教育噉重要嘅源頭就否定女人嘅能力，連仔再引用男人喺早期學習上輸在起跑線，加上各種性別定型去否定一個人嘅能力。咁請問考到醫生嘅男人係點嚟？

一個人按自己能力獲得機會咁簡單嘅概念，到今日仲有咁多人唔明 之後就開post怨老細升個擦鞋仔都唔升你依個日日OT賣命嘅老實人，格離post就回某香港中女女醫生好好J，好想自己中風俾佢醫。返到屋企，喺街市賣生果撐起頭家養大自己嘅老母放工煮飯你食，食完你又喺連登回post話所有女人係雞係公廁。夜深人靜就開套日本淫賤女教師J一J結束一日之旅。

其實你內心係咁唔平衡只可以喺網上面發洩都係人之常情，建議你真係發展吓自己真正嗜好令自己更吸引更有實力，而唔係為咗媾女求偶扑野先培養所謂興趣同技能。男人女人都好多種，你想優質嘅女人行埋你到，你就必須令自己更成功。而唔係心理唔平衡上網貶低女性嚟圍爐取暖。

我想講世界上仲有好多正常女人同好女人，你真心覺得日本人依套觀念係正，想搵個完全嘅家庭主婦咁依賴你份錢過日子嘅當然100%無問題，依個只不過係其中一樣組織家庭嘅方法。但唔好貶低佢嘅價值，因為你哋只係各有各職責，係你哋兩個人經過妥協而成嘅結果。女主內嘅女人唔係連仔眼中嘅雞同寄生蟲，就算一個志願係做師奶嘅女人，為家庭付出係講緊24/7，365日年中無休，你有無俾過時薪佢？

世界上男女權不平等的確係發生緊，但日本依單嘢根本上由手段到背後文化都好應該質疑。換轉唔係用性別，用身份認同代替。對擁有政權嘅既得利益者中國人收生維持分數，但香港人都要一律扣分你會點諗？

如果你依然接受嘅無問題，但唔好追風學人講要民主自由公平，覺得北歐生活一流。因為香港多你一個咁諗嘅人，距離民主自由同公平就退後一步。

或者女性辭職太多 下遊醫院噪大學？

毫無疑問， 日本人係優質過好多國家既人， 而背後既因素係咪有包括男主外女主內？老母主力身教子女， 令子女各方面身心德都有健全發展。
男主外女主內係咪壞事呢？
明明各國政府都不斷增加產假既時間， 咪證明老母同子女係要時間， 男女工作平等係咪有衝突

日本啲女醫生咪真係人中龍鳳

要發生左至會正視

佢做衰左咪告佢

一係設性別保護名額

資源有源

「必要之惡」
因為女性流失率太高所以寧願從源頭切走去
大學醫科要培養一個醫科生成為醫生嘅成本好高，佢哋往往都會貢獻返大學醫院先。

但女性流失率高係因為要回歸家庭，婚後同產子後就離職。變相長期投資蝕本外，就算要誆請其他大學嘅女醫生，一樣都要面對流失問題。既然係咁不如投資喺男醫生身上仲好，有穩定嘅回報。

背後影響嘅真係傳統日本文化、社會觀念、家庭壓力、性別定型、政治同政策。喺安倍嘅女性經濟學嘗試希望女性再次投入職場帶動生產，例如提供更多托兒所。但根深蒂固嘅係大家都唔敢面對嘅性別差異同歧視同偏見。依啲都唔知要用幾多年先會改變。

以一個學位計， 30年就可以相差幾十個醫生數目， 日本文化勁到當紅女星婚後都要退出娛樂圈， 一個女醫生又如何抗拒文化

文化不同無得比喎

問題係男主外女主內係咪唔好先

其實最尾做樣整個interview先foul走啲女人唔得？
大條道理話人in得差唔收
利申覺得依單野痴撚線

事實

係，女性無獨立的經濟能力會令佢地同伴侶關系之間的地位唔平等、浪費勞動力、埋末有能力者發揮的機會等等

但家庭教育呢

日本女星獨立經濟能力都好強， 咪又係經常離婚

第一、呢樣野無關男女。
第二、有研究指出家庭教育其實相對學校教育的影響輕微。
第三、唔係個個都適合做全職主婦。
第四、個決定應該要係返個女人或者男人到

如果男主外女主內係唯一，咁樣會唔係否定緊其他家庭形式組合？

兩個人建立家庭就好你teammates，每一對性格、能力、習慣都唔一樣。如果社會係容許更多可能性，會唔會生產得更有效率？

再延伸，結婚作用係保存資產同有更大生產力。例如一個人有5個生產單位，兩個人就會因為希望有更多生產單位而結合，eg一夫一妻嘅夫妻就係10個生產單位。咁如果係一夫多妻或者一妻多夫又會唔會為家庭生產更多？

你想表達咩？

你二已經錯哂啦， 有冇聽過留守兒童， 香港街童既家庭環境係點
三， 根據2重點唔係適唔適合做，而係需唔需要做
四， 抛個波俾人不負責任， 而且人生無take2, take錯咗好大鑊

表達獨立經濟能力令佢地同伴侶關系之間的地位會平等既假設係錯

離婚點解係唔平等？可以離婚即係個女星唔使依從佢老公，係平等的表現wor

第一，你要人睇細路可以設立daycare center搵專業的做。
第二，唔適合夾硬做仲衰。
第三、父母自己做決定點解係拋個波畀人？

如果係平等就唔會離婚啦

第一， 你真係無聽過留守兒童喎， 留守兒童都有人睇，但唔係自己父母。

第二， 親情會幾衰

第三，產假都要政府帶頭啦

離婚可以有十萬個理由wor
如果係因係女方不滿用離婚做反抗，係顯示雙方關系平等的表現

你可以針着係雙方搵錢能力差異造成嘅不平等嘅, 但平均而言, 獨立嘅經濟能力係令伴侶唔洗太多依賴性, 減少摩擦

當然, 你可以話每個人每個地方文化唔同, 但唔需要針着呢d位, 而家呢個事件嘅問題係: 一間大學由性別作出偏向性嘅選擇, 符唔符合道德?

日本男人一出糧成份人工俾哂女方喎
咩都唔知學咩人批評呀

講事實就話人歧視你女人來架？

第一，留守兒童係包括要獨自留在家中的兒童。如果有親戚或者day care center照顧，一樣可以有家庭教育的工能。

第二，父母點樣去決定同子女的關系係佢地的決定。想父母多啲時間陪子女可以設立最高工時。

第三，就算有父母係身邊係好啲，點解就要男主外女主內唔可以倒轉？

咁好地地改乜野？全世界都一個模組發展既？

家長畀零用細路等唔等於細路有獨立經濟能力？

零用？ 女方俾零用男方喎

呢樣野係人都知, 咁你指出呢點同件事有咩關係?

男女平等議題最多無謂爭議就係着眼於男有幾多好處, 女有幾多好處, 好似比數量咁一個個數出黎, 最後雙方都無清晰論述: 點先叫男女平等? 將討論焦點放返去原則上好過啦

已經有巴打入左正題: 按自身能力取捨就係男女平等, 先唔講係咪可能應用所有情況, 既然有正路討論, 仲將焦點放落去互數雙方有咩好處?

個問題係其中一方無獨立離開另一方的本錢。

人地文章咪講咗，點有能力咪又係女人。
比人搞大肚之後就要收皮湊仔，浪費資源。
女人所謂既能力用返來打理屋企啦

女人因為生理構造個個搶晒高學歷會亡國

你嘅言論本身就有個前設: 男主外女主內係正確, 呢個思想明顯係有問題, 點解人嘅工作取向係由性別分類, 而唔係由自身取向, 能力黎定義?

因為設定本來就係咁。點解點解你唔問點解李嘉誠你你老豆？

邏輯錯誤嘅極致

身體結構唔同: 有子宮生仔 =/= 工作能力低 =/= 生完仔就一定要湊仔架

啱啊，所以咪資源錯配囉。你睇香港今日點垃圾？同日本比下？

神醫既證明

同你講邏輯又話邏輯錯，緊係啦女人套邏輯行緊第2套架嘛。
大路要讓小路咁

件事講緊日本, 又spin黎香港 要討論地區性比較就出去開個"世界男女平等討論"啦 , 呢度係討論係日本, 呢個案件合唔合符道德咋

仲有, 你話資源錯配嘅論述可唔可以詳細d, 到底岩邊樣

佢個理由幫女人扣分係合理
但點解要幫男人加分？

啱你老母。
咩討論道唔道德。東大一開始就講 係 「必惡之惡」
識唔識中文

左spin右spin, 開始覺得你係不學無術鐘意9up嘅傻仔 你單機算啦

「必要之惡」***

根據樓主篇野 要注意
東大唔係一開始就限制女性入
而係發現女性就職醫生原來咁唔穩定先偷偷地咁做

我就覺我講到尾係錢既問題

生仔既情況:
一年停職留薪既錢講緊幾百萬到成千萬hkd邊 0生產力
跟住請多個同級數既人頂 又幾百萬到成千萬hkd
依筆數邊個比?

結婚/生仔>>離職既情況:
比咁多資源培養你 話走就走 你又大條道理人權女權 比你吹到啤一聲 搞到其他醫生工作量量大增 造成服務質素不穩定 又要出高價再搵外援 無故增加既成本又邊個比? 到底邊個製造痳煩?

的確製造合適女性的工作環境和男女平等的要求是合理, 但係可行性值得商確

東大源頭減廢此舉實屬下策 一旦被揭發 勢必被女權撚大插 但現實中亦可能只有此策可用 等後後再睇埋東大報告再調整睇法

「必要之惡」，東大確切明白呢樣係唔太合符道德，但係必須咁做既行為。
當中人地已經考慮過來作出決定，係無議論既空間其實

只要合理同企硬，絕對唔係下策。

係。你想係日本隨意轉工？

世界只有合理無真理。

真係唔知邊個不學無術啦

你覺得商業考慮/金錢損失重要過人權/人身自由?

抵讚 女人比較賤

一係就認台灣人，一係就認中國人，
已經係2個國家，

2邊奶時代過去左啦

難道日本女性醫生話走就走 就唔係對社會不負責任 間接損害其他病人人權 偷竊普通市民既利益?

其實同香港情況一樣，女比男早熟，所以考得好，但其實表達唔到果個人嘅能力。識考試係女人基因與生俱來嘅優勢。
醫生著重知識、手藝、態度，唔係識考試就好醫生，但男人真係會視為志業努力發展，但女人只會想家庭為重，呢樣嘢一樣係基因。
我覺得唔好直接用扣分方式，而係用其他方法assess囉，大家都會覺得公平啲。

日本文化係一間公司番一世

咁不如索性簽死約規定讀完要做到50歲先準退休，唔係即刻死刑

可行性低係因為本身日本個文化係要女性=家庭主婦
即使社會上出現咁多問題
(eg人口老化勞動力不足，&今次醫大事件)
從來都唔會諗要改變自己個男尊女卑文化
反觀中國雖然好多問題
但相比起WW2果期, 女性地位係高左好多
所以我咪話
日本係亞洲做到幾top都好
都只係just asian
只會順應制度做adjustment
唔會諗要改變制度

上面有d連登仔話鬼佬未必係啱
但依家所有普世價值都係西方世界嘅價值觀黎
咩平等、博愛、環保
唔通係孔孟教你地？
就連依家嘅中文句子結構(白話文)最早都係班留學生參考外語而訂落黎

做醫生又唔可以以同其他比

台灣消防咪係平等下既犧牲品，外科，急診係要搏老命chur，女人根本唔係個個carry到，頂到既都係犧牲個人健康同幸福，識個女全科急診醫生，返工時間混亂工時長，30零歲就停撚左經，想要結婚生仔係講緊要休養一年半載最少，係十幾萬一個月，但呢d位好話唔好聽傷身過地盤佬，佢現在真係想用3至5年時間拍拖結婚生仔，根本對個女仔同社會都唔好

佢都話職業生涯有幾年出黎前線搏下命，有大部份佢既同期女，係講緊第一至願入兒科，或者非專科入面養生，因為考專科要去大醫院實習，實有一年半載去急診之類食力位度實習，咁佢地就寧願唔柒考，做個診所淨開藥醫生都算，咁真係大大降低左前線救命果班醫生既數量，惡性循環黎，唔好話男人都會咁，男人真係少好多唔肯考專科既，仲要佢地唔會因身體問題而脫離前線

我就唔覺得日本女醫生會無選擇
1. 佢地無經濟問題 文化上男人亦會比所有人工比佢
2. 生仔後又可以請家政婦幫手

我覺我醫生既職場唔同大眾勞動市場唔同 醫生畢業生每年都有限
培養一個醫生要時間,資源,人材 唔係話有就有
另外醫院點會理你係男定女 主要考慮點係要令人手夠用 服務穩定
正正因為女性從醫唔穩定 當醫生勞動市場佔一半女性 等於有50%不穩定因素
最終只會變到好似香港咁人手不足而咁多醫療事故

咪係 1男抵3女 你咪高薪係其他地方請多3個女醫生頂我個位囉 我理得你係咪蝕本 總之我要平等

約簽左，突然同你講佢有左3個月，
你準備找人替我，(幾個人找找到人替）
唔通你唔比佢生咩～

我成日話男主外 女主內從來唔係男女唔公平既現象 而係經過時間考驗既最適合分工

香港唔學足日本人咁，真低質

只要日本推行的 就沒問題 這就是CHILD登仔

啲人好中意扯到去社會風氣上黎講
又唔諗下大學係改變社會風氣既能力有幾細

依家大學既邏輯係：
女性離職率》分數上做手腳，收多啲男》減少流失率》最大效率化

有啲人就話社會風氣搞到女性流失率高，咁呢個係事實呀，你想大學點做？大學根本無改變社會風氣既能力，建於能力範圍下佢只可以出此下策。我都無話呢個方法好，只係話佢呢個做法係合理。

你地要扯到改變社會風氣上既，唔該諗下個可行性，世界唔係話乜就乜，講到天花龍鳳都係無用。共產主義失敗就係一個例子

就算你由經濟角度黎 個結論都一樣

2. 生仔後又可以請家政婦幫手
日本冇引入外勞 家政婦人工好高
對日本家庭黎講 唔會好似香港咁「保持老婆份收入&平價外判家務俾賓賓」用老婆收入同賓賓收入個差價提高生活水準

正正因為女性從醫唔穩定 當醫生勞動市場佔一半女性 等於有50%不穩定因素
積極嘅態度係將果50%不穩定性因素穩定落黎
say停止鼓吹「女人應該留係屋企做家庭主婦」、發展更加有效率&平價嘅家務服務(鐘點?)
而唔係將有不穩定因素嘅人群eliminate左
轉而將資源投放係次一級人群上(成績較差嘅男生)

個結論就係：
日本要繼續保護自己男尊女卑文化
即使眼前大把社會問題，應該由「提升女性地位」黎解決
都只會繼續用佢地傳統做法「矮化女性地位」
it’s just asian

呢d問題全部都係日本男主外女主內嘅舊有思想衍生嘅產物, 女人結左婚生完仔就要顧家, 完全先天性嘅歧視, 東大呢件事只不過係呢種文化帶出嘅惡果, 所以而家鬧嘅就係原則上, 點解唔可以女人自由選擇去顧家定工作?

另外, 唔好將女醫生放產假嚴重化, 有好多嘅方法可能補救到呢d不足, 例如引入合約醫生等等, 世界各地都有呢類型問題, 而且無引申嚴重醫療事故

呢件事唔討論社會風氣根本唔洗討論

好多人都將現實情況同原則合理性拉埋一齊討論, 所以牛頭唔搭馬嘴

我個人認為, 討論原則合理性一定凌駕於討論現實情況, 咁先可以將社會風氣拉向理想, 否則永遠原地踏步

exac7ly
有班連登仔好撚保守
只係想盡辦法詭辯要維持男人優勢
對真正嘅問題視以不見
同清朝d自大狂妄中國人一撚樣

你做每樣野係咪諗
需要咁多努力
不如乜都唔好做?

我做每樣嘢係唔會輕視佢需要嘅努力，然後係到指指點點，講到好似輕易，一兩條友用一個十年就做到一樣。

唔係男主外女主內就係壞事 或調轉就一定好
問題係唔係個個男人志願/適合都係出去做野 個個女人志願/適合都係做家庭主婦
但社會壓力 性別刻版印象
令佢地無得選擇

你提出既第一個問題我好有疑惑
日本從醫算係數一數二高薪
如果醫生家庭都請唔起
難親家政婦生意同小型飛機製造商一樣?
只係專攻富豪市場?
就算唔請家政婦 男方女方父母搵一個幫手都解決到

第二個問題
你生完仔離唔離職 到底係出於母性自由選擇 定係文化影響強制選擇 無統計詳細指出 我亦唔信"普遍言論"

我個人相信前者較多中所以無法得出你既結論

我既主張係正因佢地家庭通常經濟能力好
女性醫生先有更多自由選擇
可以選擇產後離職
依家先係永久流失醫生導致東大出此下策

都係香港東大好

日本仲係盛行緊結婚老婆唔洗做野既傳統文化
加埋唔鍾意請賓妹老豆老母又住鄉下
大量女醫生離職的確係會搞到好撚大獲

其實個問題都係日本人既核心價值，就係唔好比麻煩人

女人生仔就食正違返li樣重要犯唒兩個階層

上邊個d留係到同走都會出現人手空缺，搵人問題

下面個d就無端端要幫個三唔識七既人分擔工作量

明明個仔佢又無份

垃圾連登仔
如果你係女仔dse考35分入唔到mbbs
比個30分既男既入到
你會唔會服

你提出既第一個問題我好有疑惑
有疑問咪去搵下資料
睇下日本請個工人同老婆人工差價大概有幾多
同香港比較下

我個人相信前者較多中所以無法得出你既結論
你相信
即係你覺得全世界在薪媽媽
母性都冇日本媽媽咁強？

唔想咁認真覆d 9upper
反正你個logic都係blame the victims
冇諗過要解決個問題

第一點其實已經涉及性別卜水

咁你諗為係學校角度佢可以做咩黎維持效率？
你都未搞清楚佢係為乜同因乜而出呢招

第一點已經係性別歧視 點解要優待女性 而家男醫生無家庭？ 因為離職率高就豬頭骨男既食哂？

唔好結婚唔好生仔咪得
又要驚自己變老姑婆冇人要

而且通常會笑鳩人老姑婆嘅都係女人

1. 同我預計一樣
一個家政婦: 平均年入 150k-200k hkd
一個醫生: avg 900k-1000k hkd
你同我講請唔起??

2. 我都問你咪到底係咪討論? 大家都無真實情報你就咁肯定我講緊時實定blame the victim? logic?

而家係比人爆出黎先話扣10%姐

背後有無好似其他公司咁操作 淨係揀人請唔係揀能力你點會知

如果伴侶關係係建基於金錢上 呢段關係一開始已經唔會維持得耐
一段正常既關係係互相尊重

咁要睇下個病人願唔願意因為咁減低服務質素啦，世界總係無兩全其美嘅，另一個方法係比多啲錢醫院增加人手囉，羊毛出在羊身上，睇來點都要有班人付出代價

其實上面班女權撚有冇諗過日本男主外女主內既傳統思想其實唔一定就係男人諗出黎去控制成個社會?

今時今日男女平等，仲再齊頭平劈式平等風氣嚴重，響日本亦唔係冇職業女性，但咁長期既社會思潮就一定只有男人鐘意男主外女主內咩?女人唔駛做野，照顧仔女做fulltime 媽真係個個唔情願，或者女人真係冇選擇既權利?根本唔係囉，以我所知亦唔係個個男人鐘意一個人擔起哂成頭家

如果一個女人本為職業女性，但佢選擇生育，咁佢選擇做fulltime媽既機率係唔細，女人係有母性呢點就算女權撚亦都支持掛，兼顧職業同仔女家庭對女人黎講太辛苦，女權撚都認同掛，即係一個女人選擇生育既同時放棄職業既日本現狀，其實唔會係男人逼出黎，女人都有如此既需要先會導致到個風氣，而呢個風氣上，女人既選擇自由明顯比男人大，女人尚且有機會決定唔生，做職業女性，或者生左，忍住母性解決家庭問題後做職業女性，甚至唔做野，而男人，得一條路可以簡，點解上面會講到呢個風氣係壓迫緊女性?

你冇可能要哂所有野架，你冇可能要你做開既職業變成養生工去迎合你既心境，身體，家庭變化

呢點就係我覺得由醫院去改變女醫生既處境去解決女醫生要生仔既問題，係一d都唔現實既做法，呢點無關社會風氣架，社會風氣就係女性有更多選擇權，有更多既生活形式，無可突破既係職業種類既限制喎，醫生呢個職業唔會話社會風氣變得男女可以各自主外而變成唔chur，可以由唔能夠專注佢職業既人擔任，一係簽份聲明書，唔生仔先可以做女醫生，咁撚樣又話人地侵犯你人權，所有人地東醫大先出此下策

其實一直都係女人想要哂魚同熊掌，先會出問題，男人淨係要一樣，而且淨係可以要一樣野，其實更冇得簡

我相信生得仔既正常家庭都想留多d時間比個細路仔
陪佢地成長
如果下下請外人照顧就會衍生其他問題

點解要假設填補女性空缺既男性係成積差同次一等？
上面巴打都一直強調 100分同99分個差距係你口中所講咁大分別？

呢個post 好多自卑又自大嘅男人

1. 香港好多人請賓賓係逼不得已，因為要2個人嘅人工先夠養細路，將不能為之嘅人講成不為之係好離地嘅講法

2. 分數差距有幾大我唔知，但
a)考100分男仔同考99嘅男仔比較會揀100分男仔，
b)考100分女仔同考99分男仔比較會揀99分男仔，
c)考100分男仔同考99分女仔比較會揀100分男仔
好清楚睇到個考試制度唔公平

即係用女醫生成本大左 離職 訓練

社會進步就係會關懷弱勢 俾多d資源落去

問題係如何係 平等同經濟原則衝突

邊個重要d

會不會有中間方法 配額制 年務最少年期？

「最大效率化醫科畢業生服務社會」 嘩呢一句係咩黎
我中文都麻麻地，但改成「將醫科畢業生服務社會所得來嘅經濟效益放到最大」會唔會好啲

咁你唔知分數差距又要假設填補空位既男性係次一等？
你唔比填補既都係100分？
咁樣亂假設下定論

第一點所講經濟能力應該唔係問題 重點係唔係個個都願意將自己細路交比其他人照顧
你話經濟能力差迫住做就無計
但醫生收入咁高 我唔信係迫住搵人照顧要兩公婆出去搵錢

呢單野男女不平等係事實 無得嘈

要討論既就係點樣解決東醫院所講既女性離職率高導致前線人手不足問題

同時亦都想知點樣先係絕對公平既評核制度 現有制度係有利於女性（記野同語文能力）

一涉及性別歧視點會咁簡單落到台
理得你係自己企業定國有企業

仲抝100分，其實你有冇睇篇文？
同埋要傾解決方案，點解只係講母性，阿爸冇阿媽咁愛個細路？
篇文同部分連登仔只係諗要點樣趕女人返職場
其實男人為左得到社會認同唔肯做家務先係最大問題

根據《朝日新聞》報導，東京醫大在第一階段學科筆試（劃卡電子閱卷）後，就會將所有女性考生的成績自動降低，而通過第一階段的男性考生，卻會在第二階段的小論文面試之中被自動加分，總計兩階段後結算總成績，最後交由學校考試委員會決定入學與否。過程的加權與刻意減分都是校方的私下操作，考生完全不知情。

你啲女人永遠將一啲事集中係個細POINT來講. 真係屌你地都晒鳩氣

以前返pt 聽得女同事最多就想有人娶左佢唔洗做就最好

世事都給你看透了

其實個徵結就係女人響社會上既角色選擇更多，社會對女人家庭責任既寬容更大，導致醫學院培養男醫生既成本益效較高，即係男人冇得簡，冇產假冇月事假，冇得因生育等家庭問題停薪留職，成為比較下賤既勞動力供應者

要解決問題好簡單，上面既野男醫生皆強制享有，將男醫生既培養成本提高到同女醫生一樣，咁佢就冇藉口收男唔收女囉

問題係無可能產假男女一樣 睇下而家香港個侍產假同產假差幾多就知 同埋離職率又係無得搞

我同佢傾都再一次體會到女人既不合理性

點樣冇可能一樣，現在要男女平等拉勻個成本，咁質都要質多d假俾男醫生，離職率有得計架，計條數出黎加男醫生人工同假囉，男醫生成本高左自然會請多d女醫生即使佢有機會離職

根本一男抵三女又要同工同酬反而係壓榨緊男醫生

班女權撚成件事倒鳩轉黎講都有

咁姐係要加男醫生人工 邊度公平?
女權要GA係唔理因由 平等待遇

佢地好多都唔接受男女身體上GA唔同
但又要人地接受

邊個唔知你係5毛

關心下2025中國製造好過啦
理得東大扣幾多分

手法咁低莊,仲要俾人爆埋出黎,留名等睇呢間大學ge高層跳軌以罪己

女權自助餐

啲女人消防警察收人條件男女不同對女有利就睇唔到 呢d就衝哂出黎係咁話唔公平

「男性出外工作，女性應該留係屋企照顧家庭」，反對/偏向反對呢個思想既男女都一直增加，近年反對方（紅格+紫）既男性更加超越贊成方

呢個我譯晒佢畀大家睇先 最左果兩個加埋，男女都只佔10%以下既係「女性無需有職業」同「結婚前先需要職業」；綠色係「生左bb就唔需要職業」；近年男女都佔一半以上既紅格係「有左細路都最好一直在職」，持續減少既紫色係「仔女大個左再考慮做返野」；最右果兩個係「其他」及「唔清楚」

紅色係生左之後，bb一歲做返野，藍色係生左無假直接做野（呢個關福利事 ）綠色係生左就辭職，紅色係生bb前都無業，紫色係不詳

可唔可以將上面三幅圖置頂
前面幾頁用80年代既狀況討論今日既事

你都幾好笑嫁bo
自己提出話填補女性空缺位置既男性係次等能力
但明明就係自己假設出黎
你邊到有數據支持你呢個說法呀傻閪

我無講過扣分無問題 唔洗大字引文黎屈我

而唔係將有不穩定因素嘅人群eliminate左
轉而將資源投放係次一級人群上(成績較差嘅男生)
針對呢句 你睇唔到定失憶？

好現實咁講 東醫大做既野的確係針對緊問題所在
在管理層面上係有效
係過唔到社會果關

閣下又有咩高見解決到東醫大面臨既問題而又唔會引起社會迴響？

以全蓋偏？
我相信醫生呢行非一般行業 （24小時on call、不停要增值自己、壓力較大）
上面d圖只可以參考 但實際價值唔高

貼醫生呢行既離職率先有說服力

美美美美美國哈佛大學都特登扣Asian分
而家好似比人告

醫生呢方面真係未搵到

但你望下前面果d留言，日本人唔接受女性婚後工作，d男人無意願去改變男主外女主內個思想 上面圖咪話畀你地聽改緊，雖然距離其他國家仲有大距離，但唔係前面講到既無打算改 仲要每5頁又loop返去80年代昭和既風氣當而家都係既鐵規則
5ch班網友仲插日本既女性仲係太無自立心獨立心爭住想改得快d添

賠錢+取消資格？
定係噉都唔夠阻嚇力

普通打工你話走就走理得你
醫科學生成本好高 我估學費又唔會收足
你冇全心貢獻番比社會 唔好浪費人地個位
你玩下就算就米入最叻既大學啦

永遠都係要就女性，男性食屎，如果唔係你就係性別歧視，落後，blame the victum 只想保護男性優勢嘅sexist 外國左膠

咁既態度已經好不負責任啦

你諗下第日病到典典下個陣
突然有日護士同你講
你個醫生走左去生仔
唔夠人手睇你 你自生自滅
你會唔會話男女要平等呀

有晒客觀數據證明女人越多醫院越亂
而家做醫生救人 唔係黎享受人生
扣女人分已經係好好既折衷方法
迫簽死約更加唔可行

死約咪又違反人權
扣分由源頭控制仲好啦
救人緊要過男女平等囉

train 一個醫生難幾多呀
你估係你份工 係人都做得牙

而家有客觀數據反映人手預算
到時就會有意外會有人死

仲要係東京醫大呀
最高水平既野冇左就冇野可以替代到
人地最top既教授比盡心機教你 你一句預計唔到就返屋企生仔唔返工

第二d工種可以追求男女平等
醫生關乎人命
仲係咪要男女平等行先

如果日本D樓價同香港一樣嘅話佢地應該會好快接受到女性婚後工作

人地有晒數據話好撚大影響
你反駁乜撚野

佢又真係講得岩喎
其實班女考生係比自己班害群之馬玩死